東鐵線永遠都係打風最大輸家

畢竟以前叫火車, 又唔係地鐵公司營運
成個system積落好多問題, 又唔知點處理 又唔夠膽拆哂佢重新起

狗鐵

應該考慮下重新起過

而家都叫火車

係鐵路路段加番個蓋都好

東京有幾條電車線, 例如東橫線, 一路慢慢移入地底, 東鐵可以考慮吓, 空咗出嚟嘅土地可以 cover cost

仲有個月台...
打風落雨又整濕人
夏天又熱死人

十幾年，無人諗到大西北都咁多人住。現時基建跟本不能應付現今香港人口。

應該起落地底變地鐵啦，除咗穩定D仲可以騰出好多地面空間起多好多樓架。

又係起樓，成日都講起樓

唔講起樓唔通同你講感情呀

東鐵地下化再變四線可行嗎？

東鐵線呢D位咁正，唔用黎起樓唔通去大嶼山起啊？如果東鐵落地底除咗車站上蓋連原來既路軌都可以起。

日本地震帶 好多野架空， 香港好多線 水管係收地底

俾著日本地下化咗十世啦
唔好話香港迫
山手線沿線一定迫過新界

地鐵講緊十幾米深，你D水管電線咪3米深。

樁柱嘅問題可能緊要過啲水管

BTW, 我唔係好識啦

想講東橫線噉地下化之後係要嚟做公園步道，鐵路線路個ROW本身已經細想點賺盡佢cover咩cost更加唔好講？車站地下化先有商機，好似舊澀谷站再開發噉啱啱開咗個商場
再架空返嘅話橋底空間都可以活用
洗衣街水務署已經做得唔好，九龍需要嘅係open同green space，而單車徑喺環維港岸邊以外南北向噉深入內陸先覆蓋到大部分鬧市

但如果唔地下化，速度同噪音問題會係死症，而家喺地面長時間要減速避免嘈到啲民居，咁又會慢咗加唔到班次